\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Der Revoluzzer}
\index[in]{Der Revoluzzer}
\index[in]{War einmal ein Revoluzzer}

\begin{tabbing}
1. \=War einmal ein Revo\=luzzer, im Zivilstand Lampen\=putzer, \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
1. War einmal ein Revoluzzer, im Zivilstand Lampenputzer, \\

ging im \=Revo\=luzzer\=schritt mit den \=Revoluzzern \=mit. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
ging im Revoluzzerschritt mit den Revoluzzern mit.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Und er schrie: ''Ich revo\=l"uzze!'' und die Revoluzzer\=m"utze \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
2. Und er schrie: ''Ich revol"uzze!'' und die Revoluzzerm"utze \\

schob er \=auf das \=linke \=Ohr, kam sich \=h"ochst gef"ahrlich \=vor. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
schob er auf das linke Ohr, kam sich h"ochst gef"ahrlich vor.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Doch die Revoluzzer \=schritten mitten in der Stra"sen \=Mitten, \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
3. Doch die Revoluzzer schritten mitten in der Stra"sen Mitten, \\

wo er \=sonst ganz \=unver\=drutzt alle \=Gaslaternen \=putzt. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
wo er sonst ganz unverdrutzt alle Gaslaternen putzt.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Sie vom Boden zu ent\=fernen rupfte man die Gasla\=ternen \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
4. Sie vom Boden zu entfernen rupfte man die Gaslaternen \\

aus dem \=Stra"sen\=pflaster \=aus, zwecks des \=Barrikaden\=baus. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
aus dem Stra"senpflaster aus, zwecks des Barrikadenbaus.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=Aber unser Revo\=luzzer schrie: ''Ich bin der Lampen\=putzer \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
5. Aber unser Revoluzzer schrie: ''Ich bin der Lampenputzer \\

dieses \=guten \=Leuchte\=licht. Bitte, \=bitte, tut ihm \=nichts. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
dieses guten Leuchtelicht. Bitte, bitte, tut ihm nichts.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. \=Wenn wir ihm das Licht aus\=drehen, kann kein B"urger nichts mehr \=sehen. \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
6. Wenn wir ihm das Licht ausdrehen, kann kein B"urger nichts mehr sehen. \\

Lasst die \=Lampen \=stehn, ich \=bitt! - Denn sonst \=spiel ich nicht mehr \=mit.'' \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
Lasst die Lampen stehn, ich bitt! - Denn sonst spiel ich nicht mehr mit.''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. \=Doch die Revoluzzer \=lachten und die Gaslaternen \=krachten, \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
7. Doch die Revoluzzer lachten und die Gaslaternen krachten, \\

und der \=Lampen\=putzer \=schlich fort und \=weinte bitter\=lich. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
und der Lampenputzer schlich fort und weinte bitterlich.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. \=Dann ist er zu Haus ge\=blieben und hat dort ein Buch ge\=schrieben: \kill
\>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
8. Dann ist er zu Haus geblieben und hat dort ein Buch geschrieben: \\

n"amlich, \=wie man \=revo\=luzzt und \=dabei doch Lampen \=putzt. \kill
\>\bf G \>\bf g \>\bf D \>\bf A \>\bf D \\
n"amlich, wie man revoluzzt und dabei doch Lampen putzt.
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Der damaligen deutschen Sozialdemokratie gewidmet - Kritik an dieser.
\end{small}

\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Erich M"uhsam, 1907; Weise: Volksweise \\
GB: 260
\end{angaben}

%Rebecca
